[黑材料到] 資深高官踢爆林鄭4宗罪公開信全文

（編按：一名與特首候選人林鄭月娥共事過的資深高官，以筆名通過《蘋果》發公開信，講述林鄭的處事手法，及近年的作風轉變）

民主黨劉慧卿訪問特首候選人林鄭月娥時，引述一名已退休的高官指，若林鄭一上任，便有三位常任秘書長會請辭。特首選舉至今，似乎未有人從政務官的角度看這次選舉。畢竟，下任特首要落實政綱，也要公務員幫手推動落實。作為一個政府工作多年的政務官，有些事看在眼裡，不吐不快，故想特此以此文來讓大家窺探一下大熱門林鄭月娥的為人。

林鄭月娥離任前夕，她在效率促進組舉辦的座談會，當時出席的均是首長級公務員，林鄭向他們說，聽到有政務官不喜歡她，她解釋自己只是想做好件事，故要求高，若令人不開心，她可為此道歉。別人著眼於她的道歉，但我們看到的，是她想表達部分政務官表現不濟，未能符合她的要求，故她才罵人，結果令受責難的政務官不開心，其實這反映她缺乏自知之明。

我的觀察是，現時大部分的首長級官員，尤其是常秘或署長級的官員，並不支持林鄭。能位居署長、常秘這些高職，很多人做事也是十分上心、勤力，要求也高，但林鄭卻表現一種只要她一人才有承擔的感覺，其他人也是表現不濟。
的確，林鄭是「叻女」，寫文件清楚兼快手，口才頗好，但擁有這種條件，在政務官圈子中，大不乏人。林鄭勤力但朋友不多，沒有甚麼興趣，所有全部時間也投放在工作上，所以她可以做到很多事，甚至兼任下屬應該做的事，但這也正正是她的弱點，就是沒有團隊精神。

一位官員獨攬工作，做個小官（首長級第四級或以下）還可，但若升到首長級第四級（D4）以上，便一定要懂得下放工作、權力，聆聽大家的意見，集思廣益，協調團隊中的矛盾。

但林鄭的管治風格，卻是奉行中央集權，她決定要做甚麼、如何做、幾時做，誰也不能有半句異議。如果她做對了事，問題也許不大，但若她正是做一件錯事，便沒有人能勸阻她。

她擔任社署署長時推出的一筆過撥款、去年底的西九故宮博物館便是例子，即使有人提不同意見，她不會聽得入耳，還會蔑視力勸進諫的人。近年，政務官不時提醒她有些決定，隨時遭司法覆核，故要跟足程序，但她卻嫌人「阻住」她，不少人也在想，為何林鄭會變了這麼多？

林鄭欠缺親和力，官場裡，她不喜歡與別人談工作以外的事，沒有甚麼溝通可言，遑論說笑。一些趣聞、軼事，對她來說，是無聊兼浪費時間，她永遠板著面，別人說她離地、她不懂用facebook是不無原因。

只可惜，她這方面也缺乏自知之明，仍然把民望低、「嬲嬲」多，歸咎於沒時間、「冇鬍鬚曾咁好彩有阿聰幫手」，她似在暗示她競選辦中的年輕人不濟。公關固然重要，但如果她本人不能表達出友善、親和一面，任何公關也幫不上忙。

樓價高企，林鄭有不可推卸的責任。梁振英經常批評上屆政府沒有找地，當年林鄭出任發展局局長時，她不相信要這麼多土地供應，覺得公屋供應已足夠，毋須向房委會提供土地，連前特首曾蔭權不斷催促她要提供土地供應清單，她也置之不理，其實發展局手上早已有清單，奈何是林鄭沒有交出來予曾蔭權。
到梁振英上場，陳茂波接任，要從速找地，發展局即時可以拿出一張清單。若非發展局一早已做足功課，為何陳茂波能如此快速拿出這張清單呢？
這次選舉，足見林鄭如何雙重標準。論丁屋僭建問題，她說，這是發展局管轄，推莊給管轄發展局的曾俊華。但一說到教育，林鄭卻說即使教育局是在政務司司長下，但她與教育局局長卻沒有從屬關係。
曾俊華之所以不能過問發展局的事，官場十分清楚，因為曾俊華被架空，陳茂波可直達梁振英，有時梁振英要召開一些有關土地的會議，也會趁曾俊華沒空才來召開。

在教協論壇上，林鄭說「一校一社工」的政策由她落實，此話一出，真是令人看傻了眼。這政策在90年代末討論良久，當時社署署長是梁建邦，林鄭當時是庫務科負責管錢，之後林鄭才接任社署署長。有傳媒更找到，是林鄭執掌社署第8日，有關「一校一社工」政策才正式推出來。梁振英上次把曾蔭權任內的長者兩元乘車優惠，說成是自己推出來，如今林鄭拿「一校一社工」來邀功，手法如出一轍，難怪別人說她是CY 2.0。
事實是，令社福界怨聲載道的一筆過撥款，才是林鄭在任社署署長時硬推出來。

此外，林鄭在傳媒舉辦的論壇批評曾俊華減開支「0-1-1」，即大約3年內減約2%，但當年她在庫務科管錢，同樣要求部門減開支，只是她把名字改得好聽要一點，叫「資源增值計劃」，削減的幅度是3年內5%，比曾俊華提出的減幅更大。

政務官底線是不說謊，最多不談，或避重就輕，但如今林鄭已超越底線，不少高官拒做幫兇，即使繼續做，也要小心行事，事前取足她指示的文本。
政務官習慣改朝換代，替government of the day工作，只要不違背良心可照做。梁振英領導的五年都就快捱完，但說梁振英自以為是，恐怕林鄭有過之而無不及，加上林鄭熟悉政府運作，但態度比梁差，更無理取鬧。
以往，林鄭講原則、講規矩，她會因為同事不按足規矩而責罵他們，下屬也心服口服。但眼見我們認識的林鄭變至如此，令人心傷。

呢度開林鄭post 會沉底架

功入晒你袋, 錯就下面既人硬食, 邊有人同你博命

有得簡一定唔會簡林鄭
完全係3個之中最垃圾

比佢老頂仲出色

人手置頂，推到條八婆同班打手仆街

推

搵啲唔撚洗用腦嘅工就岩佢做

例如特首

劇本又夠鐘 啊曾來了

留名睇選委論壇俾人捉住黎質死佢

Pish

中央集權，但大陸最鍾意就係呢套嘛。
你夠guts不如直接話依家政府內部根本冇一國兩制好過啦！

有得你揀咩

淋病係古代出世肯肯定又係一個武則天

係醜聞
黑乜撚嘢材料

輕輕一推

林鄭話減免長途車費wor

起碼其他兩個候選人暫時未有咩實惠先啦

垃圾一筆過撥款 屌佢老母

打手們諗到點兜未

終於有花生食吓

都未講強拍政績，將香港市民財產被田生等等隨意搶掠，根本回歸後無一個女高官正常，仲話林鄭上場仲多女高官

推到個八婆仆街

減左先講啦，689都話港人港地啦

呢度係反曾討論區
麻煩反林鄭過主

有就有，但唔係窮港人可以買

唔仆街都上唔到個位

sd去問下阿鄭太有咩回應,有機會抽到

唔知點解
講莊曾反而會有人屌鳩
講林鄭就冇人理

其實都唔係咩新聞，好多係政府做嘅人都有差唔多嘅講法

屌都廢鳩事

武則天施政唔差

Pish到蘋果記者睇到查正

見之前咁多人話林鄭好過葉劉 真係笑而不語
林鄭差到跟過佢既人 講起佢都屌哂鬼
葉劉未至於好人
但做人做事都比條八婆好
唔識做人 只係佢夠高層 佢幾仆街都無佢乎
Btw,兩個都唔鐘意

因為仲有好多人對曾俊華有期望同幻想
林鄭呢d除咗班藍絲奶共狗，個個都知係仆街，屌都廢事

篇野咪蘋果抄出黎

咁三個入面始終有一個係特首，即使你冇票或者唔鐘意。 呢個係政治現實

垃圾香港指日可待

啱啊
不過曾俊華肯撚定都係evil
既然我地冇票咁點解要幫呢班垃圾奶袋底，為呢個小圈子選舉制度增加民意認同？

唔只屌都廢事,仲有打手成日走黎話2個都垃圾要繼續焦土要撐淋病 明明淋病上台一樣都要立23條用831姐係一鑊熟

淨係睇林鄭係論壇到老屈人都知佢咩事啦

葉劉eq低到仆街
林鄭就係更加無恥既689
兩個點揀都係葉劉做啦

sorry 請睇清楚林鄭講既係

研究 補貼長途車費

根本曾俊華都係 evil , 只不過係 lesser evil
唔通真係乜鳩唔做，企係度屌人鳩做，民主就會從天而降？

而家相信除左極端本土派同極端藍絲仲樂於玩清算、批鬥之外，其實香港大部人都對呢啲政治鬥爭非常厭惡

公關做得好形象好唔代表係lesser evil
咁唔通一日到黑幫班垃圾候選人奶袋底抬橋 就代表做咗嘢，民主就會從天而降？

咁點爭民主？坐喺度屌人鳩做？時代革命？香港人呢5年已厭惡政治鬥爭！

推到個八婆應機

對唔住 曾陰權,
原來上屆無地起屋唔關佢事,
係林鄭搞出黎既小動作...

有邊個唔厭惡政治鬥爭？
有得揀係人都想安心做港豬
我唔聰明未知目前除咗屌醒身邊嘅人之外有乜嘢做到可以爭取民主，但唔屌林鄭曾俊華，支持佢地就代表會有民主？
如果因為政治現實就一定要係屎味朱古力同朱古力味嘅屎之間揀一個嚟撐，咁兩年前何不袋住先？
都係嗰句，無票關我撚事

死八婆快出黎解釋，薯片都出黎講左呢單野，當事人係咪身有屎